有時看古代劇, 覺得很可怕, 香港快要和中國完全接軌, 活在現在版帝制之下

真心覺得, 很可怕很心寒的感覺
每每看古代劇集, 根本完全和現在中國一模一樣, 而香港也跟中國愈來愈接軌, 就是意味香港人很快是100%完完全全地活在黨天下(以前是家天下)的蟻民

呢幾日看了一些遷拆低端人口的特輯, 發覺現在中國還和古代完全一模一樣. 有個百姓(西方社會用公民呢個字眼, 意義上已經截然不同)覺得遷拆都只是城管迫遷的, 不是國家的錯, 還說如果習主席經過, 就算拼了老命也要上訪(和古代告御狀一樣)
他們覺得很苦, 問為什麼國家不出明君聽他們的話?
和古代一脈相承, 希望出明君治國, 而不是統治者向全國所有人問責和負責.

在上年, 事前沒有通知, 說排便排, 漏夜排洪死了很多人. 但相關消息和新聞很快便被封鎖. 其實正如毛澤東所講, 中國人的人命只不過數字, 死幾多就死幾多.
關於高鐵安全性, 日本某人評論相當正確, 在日本, 那怕是一宗意外, 出事死人, 全國震驚, 相關的人和機構甚至要付出刑事責任.
但在中國, 安全性完全不是問題, 死幾多人就死幾多人, 沒有什麼特別.
中國人只不過是個數字, 對統治者來講, 不過是用來壓榨和剝削的工具
香港將來和中國完全接軌, 就是意味, 香港人的人命在將來也不過是個數字

看劇時, 林林種種的人都要巴結官府, 以免惹禍或被少抄家. 更甚者, 升官發財, 光宗耀祖都是靠拉關係.
可能你地覺得我唔知講左去邊, 或者離晒題.
但原來香港現在每日都發生一模一樣的時, 香港的特首和官員, 不斷說國家怎樣繁榮, 國家主席領導得怎樣好, 中國如何強大. 和古代時的巴結奉承一模一樣
最近中興事件, 大家原來會發現到, 領導中國的高層, 原來成班都是廢柴, 無能之輩, 他們能夠上位全部都係靠關係靠背景靠後台
這意味, 不久將來, 香港靠能力靠實力上位和成功的方法消失了, 將來只講關係講背景, 沒有關係沒有後台沒有背景的你, 或者一生就玩完了

各式各樣的新聞, 以至香港特首, 政府官員, 不斷說中國如何的好, 當然最後是叫你愛國愛黨
古代都一樣, 強調忠君愛國, 那怕是給皇上賜死, 都是一種恩賜.
為什麼不斷強調這個觀念, 因為洗腦成功, 就可以長治久安. 政權千秋萬載.
各位愛國愛黨人仕, 無條件為黨為國家付出
那怕中國將來經濟再差, 權貴一樣生活得很好, 捱苦捱餓的只不過是百姓

所以支共下的百姓拼死也要離開支那

留下的人中，善良的，遵守規距的

只能給別人勞役，踐踏在腳下

香港已死了很久，欠在放進棺材埋入土地

偽三權分立
行政不用說了，都是小人狗官
之前立法會還可以看看毓民替廣大市民發聲
現在沒有一人可以做到

司法?只係支共強姦底下的玩物了

樓主記得要珍惜生命

見證歷史

留有用之軀

所以販民成日都以為向中央解釋清楚香港情況，香港就有救囉

古代和現代的治國方法一樣, 用貪官治國
可以令貪官有動力為國家做事, 同樣地, 國家需要找人來祭旗消滅民怨或民憤, 甚至補填國庫空虛, 就找這些養肥了的貪官
國家可以大條道理說, 只不過是這些貪官中飽私囊, 其實國家都是公正, 公義和好的. 然後大條道理將這些貪官抄家, 伍門抄斬以洩民怨
所以中國近來播出人民的名義講貪官, 其實重點很簡單, 向百姓洗腦, 國家都是公平公正的, 衰既只係班貪官, 作威作福, 欺壓百生

現在和古代也一樣, 在絕對權力之下, 官員尚且隨時因為權鬥而收擋, 百姓更加和螞蟻沒有分別
在國家眼中, 中國人人命只不過是個數字, 可以隨時犠牲, 只不過是一隻可棄的棋子
很快, 香港人也和中國人人命只不過是個數字, 中國自古以來, 不是說人命如草芥嗎?